---
title: '令人讨厌的QQ电脑管家'
date: 2012-08-11T00:58:00.001-07:00
draft: false
aliases: [ "/2012/08/qq.html" ]
---

今天安装了一个QQ电脑管家，号称内置好几个木马查杀软件，于是下载下来试试。

安装后直觉感觉电脑速度变慢，不过我的电脑本来启动的东西就多，于是跑到系统服务中，把所有不常用的服务改为手动，并且关闭这些服务。

然后QQ电脑管家提示有几个软件需要升级，好啊，升级吧。

升级时还告诉我所有要升级的软件都有插件，我记得在公司用360升级的时候，没几个有插件的啊，不过没关系，有插件不是都有提示么？咱相信腾讯是个像样的大公司，不是360那样的小人公司。

这一相信不要紧，QQ提供的这些升级软件虽然提示有插件了，但安装时并没有提示（只有一个有提示，其他的都没看到），等我装完了，发现我常用的chrome浏览器打开新标签是一个什么AVG的页面，也有搜索，而且剧慢无比，我该主页该新标签页，全都没有效果。直到最后才发现，每次启动chrome浏览器时，会自动新安装一个chrome的插件。卸载并结束进程中的几个AVG名字的进程，这才好了。

点评一下，虽然腾讯总是说人家周鸿t是流氓，不过他自己也不是什么好东西，试用电脑管家后发现还不如人家360。搞这些流氓软件应该是8年前的把戏了，现在还搞，不怕砸了自己的名声么？

另外简单查了一下AVG，似乎还是个国外正经杀毒软件厂商，这里也提醒这个厂商，做让人讨厌的事，会毁了自己的。

**原创文章，转载请注明：** 转载自[Happiness space|Jason and chris](https://byszsz.com/)

**本文链接地址:** [令人讨厌的QQ电脑管家](https://byszsz.com/archives/465.htm)